京東方OLED螢幕將會在iPhone 12 上出現，是好還是壞？

最近我們已經大致上了解今年秋季 iPhone 12 系列規格和售價，其中有一個比較引起大家注意的是四款 iPhone 都會採用 OLED 螢幕，iPhone 12 Pro 系列以就是採用三星顯示(Samsung Display)的 OLED 螢幕，不過 iPhone 12、iPhone 12 Max 則是首次搭載 OLED 螢幕機種，這兩款機型則是採用中國的京東方螢幕，似乎有人不太看好這家廠商所推出的螢幕，會不會再度引起重大災情呢？

京東方算是中國大陸龍頭面板大廠，不過近日也傳出順利打入蘋果（iPhone 12和 iPhone 12 Max）和三星新機（Galaxy S和 Galaxy A 系列）的 OLED 螢幕供應鏈體系，甚至連同華為旗艦手機 P30Pro 就是採用東京方 AMOLED 螢幕。

調研公司 DSCC 透過數據統計，目前全球最大的 LCD 面板供應商就是「京東方」（BOE），在手機顯示上也僅次於 LG ，是全球第三大手機 OLED 供應上，就能夠知道這家廠商在佔有率上有一定程度。

蘋果會突然改由京東方成為新一代 iPhone 螢幕供應商，傳是蘋果為了替新 iPhone 降低成本，同時也能夠降低三星 OLED 螢幕供應依賴，也能夠將手機售價壓到 600到700美元，今年新款新機售價才能夠比 iPhone 11 售價更低，價格會來到 649 美元（約台幣23,900）。

這也並非是單一方面來源傳出新 iPhone 12 將採用京東方螢幕，早在過去 ETNEWS 媒體就曾報告顯示，京東方已經計劃替四川的 B11 工廠OLED 工廠建立 10 條全新模組生產線，能夠將顯示面板直接連上智慧型手機，目前京東方也持續保持參與 iPhone OLED 開發項目。

目前全球三家面板大廠中，京東方也將會在 OLED 領域分一杯羹，更會讓三星帶來極大壓力。

換句話說 除咗12 pro 係采用三星屏幕之外
其他都係支那京東oled屏募

港人繼續撐

港人會唔會撐我就唔知，我剩係知樓豬依隻5毛會繼續撐京東方

自己要用既野可以括免

之前先話要逐漸減少中國製造 結果連個mon都係京東做嘅

駁唔到

即係大部份連燈仔部電話都係科緊水比支那

用得iphone 12唔用pro多數都係窮撚
窮撚用支那野正常啊👍

如果係真 lcd 既full screen 就只得返11...

想當年iPhone 爆mon想慳錢先會用京東方啲Mon
啲料差到仆街

咁咪整返LCD 囉，平啲睇得耐又無咁辛苦

仲未用miniLED

一分錢一分貨， 共果要舔盡不停將qc 降低同用劣質中國貨

除咗兩款高階12pro 6.1／6.7個mon係三星供應
其餘兩款低階12版本個mon都係大陸京東廠供應
換言之一分錢一分貨 連個mon都會差咗
完全啱晒 又想用蘋果 又想囉著數 果班窮撚既口味

應該咁講
一分錢一分貨， 蘋果為迎合平價市場 已經不停將qc降低 如今再釆用劣質中國貨
去照乎果班不停想囉著既窮L

一分錢一分貨， 蘋果為迎合平價市場 已經不停將qc降低 如今再釆用劣質中國貨
去招呼不停想囉著數果班人既口味

其實蘋果呢個平價版策略 起初以降低Spec例如 降低像素...到再用質量較次的大陸京東屏幕去區分產品硬件質量 從而再降低成本和售價
以達到平價既最終目的 表示支持
起碼對我哋用開高階版既人黎講公平咗好多

蘋果唔屌得 蘋果用支那野都係用家cheap嘅問題

我唔係針對京東方,而係話在座所有OLED都係垃圾!

京東方算是中國大陸龍頭面板大廠，不過近日也傳出順利打入蘋果（iPhone 12和 iPhone 12 Max）和三星新機（Galaxy S和 Galaxy A 系列）的 OLED 螢幕供應鏈體系，甚至連同華為旗艦手機 P30Pro 就是採用東京方 AMOLED 螢幕。

三叔呢咁

本身經濟差已經冇人買，再轉埋支那panel等摺啦間野

唔得架
冇apple會死架

呢D野唔洗苦行既
下下咁計好辛苦
電話無所謂啦